＜催淚＞香港19歲「勇武派」隻身跨越美墨邊境 成功逃亡美國

“香港錘佬”2021年1月10日穿越美墨邊境時拍攝的當地照片。 （本人提供）
這名19歲的香港青年自稱 “香港錘佬”，生長於香港。他在人蛇幫助下，於今年1月10日從墨西哥的蒂華納穿越美墨邊境，進入美國，落腳在加州洛杉磯。一個月之後，他接受了美國之音電話專訪。

“香港錘佬”今年1月10日偷越美墨邊境時的照片。 (照片由本人提供，他要求隱去真面目)
能說英語、廣東話和普通話的香港錘佬告訴美國之音，他不能使用真名，也不能公開真面目，“要不，在香港的爸爸媽媽和朋友會有很大的麻煩。”
2019年3月，香港開始反送中運動時，香港錘佬還不到18歲，正在上高三，即將畢業；6月9日香港爆發那場超過百萬人大遊行時，他已經考完了香港中學文憑考試DSE。
本來，他打算在高中畢業後那個暑假外出旅遊，然後可能報考香港警察。他說，“不過，這永遠不可能了……香港現在已經沒有了保護香港人民的警察，只有特區公安。”
香港錘佬加入了反送中運動，也參加了那場百萬人大遊行，當上了對抗警察的“暴徒”。 “但是，我不過是個小蘿蔔頭，”他告訴美國之音，“成了‘暴徒’之後，已經沒有心情再出去旅遊了，覺得還是香港的事情更加重要。”
反送中運動的“勇武派”為施壓當局改變態度，對香港公共設施和親共商家的裝修進行破壞，被中共宣傳機器及其控制的“紅媒”塑造為“暴徒”。
截至2020年11月30日為止，香港警方在多場反送中示威活動中拘捕超過一萬人，年齡從11歲到84歲；其中至少2,389人被以暴動、襲警、藏有攻擊性武器等罪名起訴。
香港錘佬說，2019年8月5日的暴動“特別厲害”，有罷工、罷課和罷市，還有港鐵不合作運動。 “這些都是共產黨自己以前幹過的事情，”他笑著說。
他參加了那次行動，被警察發射的催淚彈擊中過，與警方面對面衝突時，被警察打爆了肝臟，住院治療後至今還會隱隱作痛。
公開資料顯示，警方為對付那次暴動發射了1,002枚催淚彈、170枚橡膠子彈及28發海綿彈。他們還拘捕了148人，最小的才13歲。
香港錘佬告訴美國之音：“那天，我穿著防彈衣、戴著防毒面具，參加了黃大仙那邊的集會。出門之前，70多歲的父親看著我收拾行裝，沒有阻攔，只是說'兒子啊，你得小心一點。'”
香港錘佬說，他的父親還在幼年時，於1945年被自己的父親帶到香港，“他沒有經歷過共產黨統治的大陸，對中共沒有不良感覺”。
香港錘佬是父母唯一的孩子，從小就被母親政治啟蒙。母親曾經告訴他，“一個正常的國家，政治的責任在成年人；在一個變態的國家，沒有代表民意的機關，干涉政治的責任就落在青年學生身上。”
這句話來源於胡適紀念五四運動一周年的文章--“我們對於學生的希望”。胡適還說過：“……惟有在文明程度很低的國家，如像現在的中國，學生與社會的關係特深，所負的改良的責任也特重。”

“香港錘佬”2019年11月參加香港中文大學保衛戰。

11月中旬，香港錘佬和同道參與對香港中文大學的保衛戰，也就是二號橋保衛戰，“我手持鐵鎚，鎮守在中文大學車輛出入口之一的二號橋，打了堡壘戰，為的是阻擋《大公報》、《文匯報》和CCTV等紅媒進來……我們設立關卡，進行防守。

這一幕被香港'立場新聞'(Stand News)記者看到，他們拍了下來。這張照片就是我當時頭戴防毒面具、身穿防彈衣的樣子。那塊牌子上面的'入境'兩個字還是我噴的呢，哈哈。”
香港中文大學衝突發生在11月11日到15日，示威者向主幹道投擲雜物，警方強行進入中文大學。示威者要求警方撤離中文大學和離開二號橋；同時要政府承諾2019年香港區議會選舉不被取消或者延期，等等；中文大學校長段崇智要求與警方指揮官談判，警方不予理睬，反而向他發射催淚彈。
香港錘佬說，香港中文大學保衛戰結束後，他加入了香港理工大學的護校行動。理大衝突的起因是此前的中文大學保衛戰、周梓樂墜樓事件，以及防暴警察驅散理大附近示威者。
11月11日，反修例示威者再度發動罷工、罷課及罷市的“三罷”行動，有示威者為避開警方追捕而進入理大校園。警方在沒有獲得校方同意的情況下闖入理大，並向校園發射催淚彈。當天，理工大學發布消息緊急停課，並要求示威者離開校園。
11月13日，示威者開始在理工大學設置防線。他們與警方的衝突一直持續到11月29日。
香港錘佬告訴美國之音，他在理大守了三天，11月19日凌晨兩點多在校園內被抓：“我們是投降出去的。開始我趴在椅子上睡覺，隱約聽到似乎警察衝進來了，有警察說：'媽呀，我可以一棍子下去打爆他的頭'，我被嚇醒了。”
香港錘佬被捕之前，他的母親曾與幾十名家長一同，在通往理大的橋口處帶著口罩舉牌靜坐，希望見到孩子，並通過媒體視頻表達對兒子的祝福，希望他安好，不要傷害自己，並哭訴“媽媽很心疼，香港遇到了前所未有的人道危機……”

香港錘佬說，他的母親是四川人，1999年來到香港。她60年代生於一個國民黨老兵家庭。母親的父親，就是他的外祖父，曾經是國民黨軍人，當年“不幸”沒有隨國民黨撤離大陸。
留在大陸的外祖父被中共定為“反革命分子”，一家人都受到牽連，母親和小姨曾經躲在床底下偷看家人被批鬥的場面。
香港錘佬說，她母親到香港後，一直參加八九六四的紀念活動，“記得我小學三年級時，第一次被母親帶到維多利亞廣場參加紀念活動。我不知道是什麼，只是看到許多蠟燭在夜幕中閃動著火光，還聽說那些坦克在北京碾壓了抗議者，對自己人民開槍。”
他告訴美國之音，11月19日在香港理工大學，和他一起被抓的“估計有幾百人……警察局都不夠放……關48小時後我被放走，這是依據香港法律的程序辦事……警察跑過來跟我說，'你還是交保釋金出去吧，要不我就把你送上法庭了。' 家裡按照規定，交了2000港幣保釋金，我被放了出來。 ”
一個多月以後的12月24日，警方在香港錘佬拒絕再保釋之後，宣布註銷他的保釋，將他無罪釋放，並歸還了保釋金。
警方的釋放文件說：“你今日獲准註銷警察保釋，無條件獲得釋放，警方對你被拘捕的該宗案件的調查仍在進行中，若日後警方有足夠證據向你提出起訴，你將會再次被拘捕及起訴。”
這份註銷保釋文件掛上了“秋後算帳”的長長的尾巴。
香港錘佬回憶：“大概三個月之後，一天早上八九點，十幾個警察反黑組人員找到了我的家裡。說懷疑藏有攻擊性武器，於是搜查了我家，很兇惡。我當時衣服都沒穿，他們命令我穿上衣服。我媽在一旁錄下了視頻，不過，被他們強行要求刪除。”
7月1日， “港版國安法”開始實施。該法賦予中央機構無與倫比的地位，同時給予香港政府和警方極大的權力。

香港錘佬說，他感到形勢將更加惡化，“估計遲早會再次被捕” ，於是他當機立斷，決定逃離香港。

“香港錘佬”2021年1月10日在“人蛇”幫助下，穿越美墨邊境進入美國。這是他當時拍攝的邊境照片。

8月份，他帶著1000英鎊飛到倫敦希思羅機場，被英國當地朋友收留。 9月份，他從媒體得知，理大圍城中25名像他一樣獲得無條件釋放的示威者再次被捕，並被控以非法集結罪。
他為這些同道擔憂的同時，也為自己稍早的敏銳判斷和果斷決定，感到前所未有的慶幸。
到達英國的香港錘佬由於沒有英國海外公民身份，只能合法居留半年。於是，他決定繼續前行，於今年一月初飛抵墨西哥，在人蛇幫助下，從美墨邊境的蒂華納偷渡進入了加利福尼亞州。
目前，香港錘佬在香港同胞資助下，正停留在洛杉磯地區一處民宿中，忙於為後續的落地生根做鋪墊，包括向美國政府提交請求政治庇護的申請。
他告訴美國之音，他很擔心留在香港的父母，打算在獲准合法留在美國之後，加入美國軍隊，盡快讓爸爸媽媽前來美國團聚。同時，他將會盡自己所能，幫助香港的年輕人逃離危險。

手足
願你平安順境咁生活落去

與其話係去第度開展新生活，我會天真咁當做係散落各地既種子

錘佬

一個正常的國家，政治的責任在成年人；在一個變態的國家，沒有代表民意的機關，干涉政治的責任就落在青年學生身上。
包袱撚：班人未出過社會冇屋企要養

好勇

Respect

好型

佢老豆50歲老來得子都咁睇得開，叫佢小心啲
相反班中年藍絲廢老

他告訴美國之音，他很擔心留在香港的父母，打算在獲准合法留在美國之後，加入美國軍隊，盡快讓爸爸媽媽前來美國團聚。同時，他將會盡自己所能，幫助香港的年輕人逃離危險。

希望學有所成，將來要回來香港好似猶太人清算納粹黨人不論老病清d仆街

我倒覺得係法治撚拎晒眾籌去上訴
我點知共產黨會衰到咁，收律師費的時候就律師都要食飯

手足一帆風順
希望手足父母都安全

好人要一生平安

屌你,真係真人版PRISON BREAK

希望敗登落台前申請到可以團聚啦

祝錘佬一生平安

多謝手足

一生平安。

搏一搏去美國
咁鋪你光宗耀祖
掉火魔換美籍
勁👍🏻

祝平安

本身想考警

願平安

respect

未有人講？ 我講先

個人蛇都幾有雷氣

希望你一路順利

推

錘佬真手足
真係衝最前直接火魔

97年既成年人=而家既廢老

祝你在亂流下平安

祝願你一生平安，早日接父母到美國團聚。😭

高乜撚野三

同雜種個女一樣 以做美國人為榮 多謝你都咁認同

push

手足一生平安啊

佢篇篇野同自爆有咩分別
班狗要搵佢屋企人有幾難

偷渡過去

加油

理想做美軍
Sir this way

手足要留有用之軀，支那亡黨香港建國一定要返黎

真
我都唔明
咁多線索

祝手足一世平安

願手足一世平安

會唔會俾China Joe

趕番香港

想入美軍，有志氣
不過佢肝臟受過傷，希望佢唔好太博

手足平安

巴打

唔係我想講
篇野可能有少少增加士氣作用（或者無
只係一篇自爆文

做咩事成篇文喺度「暴動」「暴動」

手足一世平安

願手足一生平安

Push

手足保重

美墨邊境偷渡過去可以入美軍

你貼trump會有啲諷刺， 呢位手足跨越美墨邊境

手足 願一生平安

政治庇護成功咪可以拎到公民資格, 公民資格咪可以參軍

希望唔係比接濟佢嘅人威脅而接受訪問

好人一生平安

手足第時有緣再會

好撚難得
老一輩一係就受過共產鐵拳而恐懼共產黨
一係就熱愛共產黨

係比人逼都好D
唔係就真係無腦自爆

個班人只係唔想認自己跪左 廢物黎

有相 有身形 dse 七十歲老爸
兒子失蹤 其實同比人知係邊個分別不大

太睇少情報網

『正在上高三』？
香港邊有高三？

咁都係政治庇護成功先啦，唔好似德國咁入難民營，始終唔係咩名人

好似韓寶生咁話自己去咗英國就算
唔明點解會講埋大致方向同路線
講吓輾轉去到咪得

佢咁講又唔一定係真

圍牆
收非法偷渡者
今鋪算唔算左膠幫咗手

all the best

講去咗安全地方咪得
就嚟爆埋着草路線
其他人唔洗用了

手足 感激你既付出 一齊努力

好勁

手足爸爸個句好感動

手足 加油

手足
好人一生平安

願你與家人一生平安

係綠卡，未係公民，可以合法居留搵工，最緊要唔好去強國、香港、馬交。

應該唔關事
本身trump對香港都好鬆 總之你有辦法去到美國就有得申請

願一路平安

保重

個重點係去到其他地方之後都仲會肯做嘢囉... 依位手足係諗住參軍，佢以後都返唔到香港，佢係流亡並唔係移民

打算在獲准合法留在美國之後，加入美國軍隊

篇文啲用字咩事又視頻

會唔會家人已經走咗呀? 佢自己冇bno佢老豆可能有

個名好似LF2啲角色
BTW 好人一世平安

佢得19

你啱, 同埋拎完政治庇護係唔可以經常出入聲稱追殺自己既國家, 否則會畀美國懷疑政治迫害既真確性, 但依家中共港共玩到咁串, 想返去都難

淨係問邊個唔著衫, 老母拍片就知邊個啦

希望家人都平安

可以早日一家團聚

係poly自首果班一搵就搵到啦
冇報到嗰啲有幾難搵

平安就好

我又覺得佢醒目嘅, 佢咁講得可能佢老豆有bno走咗

講左咁多detail係咪好易查到

佢一入境應該會即刻俾人拉喎，正常都唔會入，希望手足屋企人可以盡快團聚同順利參軍

原來就係佢 佢都算係好彩果個 人在異地 過程已經算順利

祝福

一生平安

睇到想喊

有好多手足流亡，亦有好多手足留守

無論決定係點，各有各原因同顧慮，只希望各位手足平安就好

講到咁仔細其實好易起到底

雨革後，就對香港警察死心。

祝手足平安

未入籍都可以參軍？

Cu 入境？

點會諗到香港人淪落到要偷渡

係無論如何都唔好去強國佔領地，
一來，綠卡未係美國公民，美國提供唔到領事保護；
二來，港共可能故意放行，故意令美國認為綠卡持有人唔符合政治庇護身份令綠卡註銷，再入境時，港共至正式綁架。

點會入到藉永遠都係難民身份 好似重慶大廈d黑鬼咁
題外話人地都未必批.....

希望以後一切安好

如果走咗
我都會咁行
唯有當兵先有最基本嘅能力去反抗
當然上唔上到高位另一件事

有綠卡先參到軍喎

或者係釣魚文
之前連登都好多

拜登請你好好照顧手足

我意思係理大投降嗰班都俾人捉番哂，咁某程度上都代表佢都係範圍之內，如果佢一步入香港應該就會俾人捉返去，所以我諗手足都好清楚唔會入。唯一擔心嘅係佢非自願入境，所以希望佢同屋企人可以快啲見面團聚，相信咁樣都可以令佢冇後顧之憂去參軍

、

美國參軍唔一定係公民，有綠卡通過背景審查就可以入伍。
法國外籍兵團就外國人組成，但要通過背景同體能測試，
其實，BNO未係英國本土國民，都一樣符合投考英軍嘅國籍資格。

希望手足平安
希望手足屋企人都一齊平安，可以等到個仔返嚟 / 去到美國團聚

傷左都要參軍

加油啊手足

連登仔最撐既侵最憎就係呢班非法移民

無跪，日日食黃店上連登打網上戰

一路平安。

其實一個走去做美軍，只係第一步。 接觸到軍事知識。如果真係要反攻，幫得番香港，最少都要有長官既領導能力，識組織小隊，做情報收集，暗殺支那重點官員，先有可能。

lm

人地屋企人駛你擔心咩

有無得捐錢比佢

勇武 果斷 respect

「打算在獲准合法留在美國之後，加入美國軍隊，盡快讓爸爸媽媽前來美國團聚」
佢唔係一個失敗逃忙嘅人，佢係一個勇士

雖然唔認為經濟戰長期對中俄同其他獨裁國家有用
但係短期內係可以令佢地承受極大壓力
特別中共做起左仲要扮到養埋其他獨裁國家咁
而家只要針對中共 自然其他都受到限制

好好保重

手足一生平安

唔係話唔比人有包袱，有負擔無人會怪你，但見到有人犧牲既時候就唔該收爹

邊個翻譯？

你咁老實咁問到 我答你就衰過偷渡啦 你老襟雜種敢比支那人知咩

冇原文source非常可疑

會唔會自爆得太勁，
驚影響好多人

呢D人真心勁

，“記得我小學三年級時，第一次被母親帶到維多利亞廣場參加紀念活動

廣場？ 唔係公園咩
篇文越睇越假

到達英國的香港錘佬由於沒有英國海外公民身份，只能合法居留半年

唔可以向英國申請政治庇護留耐d咩？ 點解去美國就得？

呢位手足爆左D唔應該爆嘅野，有機會暴露身份，最好快D接屋企走

將來獨立後，希望佢可以番黎親手處決班狗

手足

你又知佢係講緊自己？

成條走路途徑公佈出來是否on9

手足要身體健康

願手足一世平安，保重

有得走一定要走
黑狗為升職一定咬人

香港班狗仲覺得自己係正義之師
我屌

講緊參軍辛苦過打工，同埋美軍既話，真係有機會派去駐守啲打仗地方，係真係有生命危險
付出絕對大過好多所謂嘅技術移民

希望手足同佢父母可以平安

做美軍好似要公民先做到？

BNO當然可以參軍英聯邦公民同愛爾蘭公民都可以BNO點會唔得

正常難民身份都唔可以離開授予佢庇護嘅國家

勇武義全

香港酷刑聲請獲批通常都會轉去第三國
之後喺第三國住滿一定年期就有公民身份

唔知有冇錯?

英國既asylum seeking 得幾個%成功率
唔係個個都好似羅冠聰鄭文傑咁出名

錘佬加油！

係咪淨係我覺得呢篇文假？

佢之前經去過英國 仲會唔會俾佢申請政治庇護嫁

虧cctoy咁支持侵侵，侵侵明明反對美墨邊境偷渡。

祝安好

美國軍隊

一定要平安幸福呀

仲話著埋防彈衣
邊有咁勁裝備？

希望手足父母都安全

幅圖入面佢唔係着緊咩？

可能半真半假

有綠卡都得

Respect 希望你一路順利
手足屋企人都要平平安安

要解釋點解喺英國唔申請

人哋又唔係淨係寫畀香港人睇 體諒下啦

仆街點對得住坐緊嗰班手足

又唔係完全唔准離開庇護國，但一定唔可以返去政治逼害嘅國家。
唔可以離開，係因為護照可能會俾暴政註銷，
黃台仰係德國政治庇護都可以去英國開會交流，係因為有BNO，港共無得註銷英國簽發嘅護照，
但如果只有港共出嘅廁所板護照，只係德國居留身份，未入籍挪到德國護照，要離開德國就比較麻煩。

咁而家美國人選左拜登 立場緊係會變
美國都變左特別行政區啦
寧願佢地自作自受

Ted Cruz

19歲，只有特衰廁所板護照。

正解

由英國去美國點解要偷渡

呢啲咪真。前線囉
tg果班流亡怨婦都唔知喺邊度走出黎，一日到黑扭計埋怨

冇簽證?

特衰喺英國都可以申請庇護

唔知道拜登會唔會批政治避護
會唔會幫中國手捉佢

你個5毛慘啦 咁樣曲線去講習主席個女嘅不是。
直接去截圖俾你地嘅國安網頁

我估佢個理由啲官聽到都搞笑
做美軍 話遲帶父母入藉
一聽就知新移民 未必批

另一邊廂

[英國留學手足想返香港入] 香港人喺香港真係二等公民

隔離有手足翻香港喎
其實唔使走喇？

[英國留學手足想返香港入] 香港人喺香港真係二等公民

要清算
隨時都可以翻嚟

[英國留學手足想返香港入] 香港人喺香港真係二等公民

「加入美國軍隊」
「sir this way」變咗「錘佬，你自己識路啦」

好波

手足，唔好翻黎喇

願你平安

睇圖有件背心外套 唔知有冇避彈功能
避彈衣受出入口管制

咩收費 我都想去

後父黎？50幾歲先整佢出黎

What a journey!

好撚悲哀
細路讀完書未玩過享受過就要流亡
相反d大人罷工都唔敢

好人一世平安

要自由自在好好咁活下去

佢父母會唔會比狗搞

上前線行先死先

佩服

唔想家人有事但偏偏自爆咁多

唔關事，政治庇護唔分passport

英國係佢第一安全國，理論上要喺英國申請

加入美軍

可能放流料撚鳩班狗呢

咁多人移民 去到外國可以接濟下手足

今日有得一家大細一齊飛 多少係手足用條命同人生換返黎

手足要平安

捶佬打算加入美軍
衷心祝福佢，努力加油

『口講愛中國，身體愛外國』假得過呢班高官?

特區政府『外籍高官』一覽表
前特首梁振英 (全家英國籍)
特首林鄭月娥 (全家英國籍,香港無樓,家在英國)
財政司陳荗波 (全家英國籍)
律政司鄭若驊 老公潘樂陶 (加拿大籍)
保安局長李家超 (全家英國籍)
前警務署長盧偉聰 (全家美國籍)
公務員事務局長聶德權 (家屬英籍，英國擁有物業)
商務及經濟發展局長邱騰華 (全家英國籍)
前創新及科技局長楊偉雄 (家屬美籍) 在美國有5個物業
環境局局長黃錦星 老婆(加拿大籍)
行政會議成員羅范椒芬 2個兒子(美國藉)
民建聯副主席周浩鼎 老婆及兒子(美國籍)
前民建聯主席譚耀宗 子女(澳洲籍)
前立法會主席曾鈺成 家人(加拿大藉)
前民政事務局長劉江華 (家屬已移民加拿大)
立法會主席梁君彥 (全家英國籍)
教育局長楊潤雄 (子女讀國際學校+留學澳洲)
食物及衛生局長陳肇始 (在英國倫敦擁有物業)
港大校委會主席李國章 (嫁鬼婆生鬼仔)
前教育局長吳克儉 子女(外國升學,已入籍)
前商務及經濟發展局長蘇錦樑 (加拿大藉)
前民政事務局長曾德成的子女 (外國升學)
譚志源兩子 (在國際學校就讀)
愛黨藍絲周融 (大英帝國公民)
愛國導演高智森 (95年全家移民美國)....
.... 太多不能盡錄

姐係你都認同支那藉狗也不屌
係低端國藉

光復香港時代革命

祝佢好運

好奇一問，齋拉無被人檢控過都申請到政治庇護？

喺poly嗰次拉應該申請到？美國嗰陣跟得咁貼

黑警：好嬲好嬲

願手足平安

真手足

萬事小心

手足一路好走

放心，只要貼侵d好野，係唔會有負皮的

夠膽做唔夠膽認恥笑一世

睇到眼濕濕
點解要一個中學岩岩畢業既年青人承受呢d野
多謝你為香港既付出

又話自己做既野係為公義冇錯
咁做乜要走

有冇d流亡美國出名d嘅手足幫下佢？

手足平安健康

只係想問一問， 早敗登會唔會俾你做美軍？

佢屋企人好開明
手足辛苦你了 他日香港再聚

加油，希望你願望達成，帶家人一齊去自由國度

願平安！

Take care 手足
辛苦你了

一個正常的國家，政治的責任在成年人；在一個變態的國家，沒有代表民意的機關，干涉政治的責任就落在青年學生身上。

好多前線好尊重六四集會，毋忘六四，多數都係父或母一方曾經嘅經歷而嚟。
反而鍵盤抗疫撚就只會鳩縮留家，同心抗疫，笑鳩六四過時，鄰國事，紀念嘅嚟把撚，最後共匪殺到埋身，即時變回中國人。

大人不嬲比細路更精於計算。

佢可能比流料，誤導黑驚。

welcome back sir

平安呀

感謝手足

祝你有更好人生，如果將來有力量希望你可以幫番香港

即係中六？

願好人一生平安😢💪🏻

講咁多
隱藏身份有乜用

勁
但篇文勁撚難睇
句句野都香港槌佬xxx
Xxx美國之音

不要回頭，繼續尋找自己的烏託邦。

無錯
其實係外國生存到都夠
我亦相信好多呢d故事無比人報導出嚟
好多香港人都受完19-20呢兩年有所啟蒙去參軍

Respect!!!

應該半真半假
唔會講晒真料呱

呢個真

偷渡都咁撚多人吹奏

連登：初見食緊人血饅頭

19歲就要一個人經歷咁多事 只希望你快啲同屋企人相聚

好過某啲支那畜
奶共賺果一個幾毫
成世做支那人
爽！

may the hope be with you

做軍人有用
起碼套實戰經驗可以未來有用
不過都希望佢小心
有命先做到世界冠軍
加油

「打算在獲准合法留在美國之後，加入美國軍隊，盡快讓爸爸媽媽前來美國團聚」
佢唔係一個失敗逃亡嘅人，佢係一個勇士

'

祝平安
武運昌隆

人地揀bye bye你老母，唔通比鳩官鳩判
你老母閪邏輯係醒

但拜登上左場

喊左

香港有咁好嘅後生仔
中共搞到佢地有屋企返唔到

要平安呀

他很擔心留在香港的父母，打算在獲准合法留在美國之後，加入美國軍隊，盡快讓爸爸媽媽前來美國團聚。

英雄 加油

平安就好了

應該都係打黑工學咩有所成呀，冇錢都係講條柒

守返幾年中東好快可以入藉

要平安

成也加州,敗也加州

一時又話加州共

一時又感謝

心情好混亂

唉 無以為報

你地支那狗喺香港搞完事重要賴死唔走

Pish

你都可以架
幾時去掟？

手足 亂流下平安

其實只係一名香港傻佬

吊你老母，占卜師，摸撚住你老母個閪就乜都知撚到

入藉第一條件:留返條命返美國.

唔一定要係第一個落腳嘅國家申請，好多時係輾轉去認為適合申請嘅國家，而且英國對於政治庇護本來係較為保守，所以有部分有BNO嘅香港人都去咗美國、德國、瑞典。

視乜撚野頻啊

軍隊
香港人欠你好多

阿sir年初三都要做野，博升呀？屌你老母

占卜師我住美國㗎傻西，現實就係咁撚殘酷

住撚到美國都咁撚傻閪

因為人地就係知道共匪嘅惡先嚟香港，會覺得自己個仔係做緊同自己當年一樣嘅事會覺得安慰並唔出奇呀

美國之音係美國嘅官方機構，佢接受得訪問應該都好快會成功㗎啦

咁你講解下點樣學有所成啦你咁唔傻西

侵就揀咗慢慢撤離中東嘅，係唔知敗登會唔會又revoke 依個決定啫

錘佬要平安

真係要多啲呢類手足，
想當年第一次中東戰爭，猶太人都係一班雜牌軍，
靠世界各地有戰爭經驗既猶太人+偷運武器先打得贏

手足 喺外地好好照顧自己
祝你一切平安

唔講緊自己係咪有啲累其他人嘅感覺

願手足同家人一生平安！
留有用之身，光復香港，時代革命

手足一世平安
希望手足父母都安全🙏🏻

吊你老母，重撚衰，係美帝地方重學人占卜星相，睇CNN上 facebook就教人分析香港時事分析人生？

呢位手足選擇係佢，希望以後成唔成事當然係考驗自己，但佢一定覺得好過比啲鳩官判去鳩坐

respect
好人一生平安

up乜柒我笑你話人占卜師喎。我唔會稱美國係帝國主義，你返去奶共啦柒頭。我最憎睇CNN㗎喎，幾時有教人分析人生呀我理性講出佢既前途姐

你老母傻閪，淨係識模住你個老母閪，講嘢觀點冇連貫性，跌咗落地都要攞番渣沙，指控人奶共，又想同我玩鬥黃呀
同你再講都嘥鳩氣

下你究竟知唔知美帝呢個term解咩㗎，美帝國主義喎，你反美嘛，唔係咩？唔通你會講支那但係會係藍絲？究竟邊個先係冇讀過書，邊個先柒呀

.

感謝手足
喺外地好好照顧自己
萬事小心

可能報考香港警察？
做狗？

父母教育程度應該唔差

手足平安就好

心up

祝福你

加油巴打